% ------------------------------------------------------------------------------
% Este fichero es parte de la plantilla LaTeX para la realización de Proyectos
% Final de Grado, protegido bajo los términos de la licencia GFDL.
% Para más información, la licencia completa viene incluida en el
% fichero fdl-1.3.tex

% Copyright (C) 2012 SPI-FM. Universidad de Cádiz
% ------------------------------------------------------------------------------

\thispagestyle{empty}

%\noindent \textbf{\begin{Large}Resumen\end{Large}} 
%\newline
%\newline



\section*{Contexto}
A día de hoy todo el mundo sabe que es un videojuego ¿Pero que importancia tiene en la sociedad
actual? Desde entretenimiento, superando a veces en recaudación el mundo del cine, aprendizaje,
podemos mejorar nuestra destreza mental según que juegos, social, ya que podemos jugar con otras
personas... \\
Por todos estos motivos es un reto crear un videojuego, es un mundo tan amplío que no solo depende de
capacidad sino también de tu imaginación lo que puedas crear. El reto es aún mayor cuando empiezas:
aprendes a organizarte, analizar que metas puedes conseguir, calcular el coste de tiempo que te llevaría implementar una característica, descomponer lo que quieras hacer en metas mas pequeñas, a llevar un estilo de trabajo. Lo considero uno de los retos más complicados de la informática.

\section*{Tipo de juego}
Este videojuego es un combate de luchador contra luchador (máquina), el que sea más rápido
esquivando al rival y tenga más habilidad golpeando recibiendo el mínimo de daño posible resultará el
vencedor
\section*{Herramientas proporcionadas}
\begin{itemize}
	\item Entre las herramientas que usaré están:
	\item Sublime Text 2 para la escritura de código
	\item Git para manejar el control de versiones
	\item Blender para la parte de modelado y animaciones
	\item Blender Game Engine para el juego con todo lo que este requiere: física, colisiones, sonidos...
	\item BGUI librería para la interfaz de usuario en el juego: botones, texto,...
	\item Poedit para generar los ficheros de traducciones
\end{itemize}

\section*{Herramientas que proporciono}
\begin{itemize}
	 \item El propio juego, entre el código se encuentra manejador de estados, de eventos, invocación de personajes, sistema de colisiones adecuado para un juego de lucha...
	\item Además de scripts para usar en blender, de forma que la creación de personajes sea mas sencilla. No puedes meter cualquier modelo y que sea un personaje más del juego, debe tener unas
características determinada para que todo funcione correctamente
\end{itemize}

\section*{Licencia}
Licencia GPL, de modo que cualquiera pueda ver el código del juego y adaptarlo y/o mejorarlo
según quiera siempre y cuando lo publique bajo la misma licencia, para que futuros cambios puedan
ser disfrutados por la comunidad, incluso pudiendo venderlo pero de forma que el código siga
estando disponible.